\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[lmargin=2.5cm, rmargin=2.5cm,tmargin=2.5cm,bmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}

\pagenumbering{gobble}

\newcommand{\br}{\vspace{0.5em}}

\begin{document}

\begin{center}
	\begin{LARGE}\textbf{\textsc{Eliminacja elementów zasłoniętych --- konspekt}}\end{LARGE} \\
	\begin{large}\textsc{Grafika komputerowa --- projekt nr 2}\end{large} \\
	\br
	\begin{large}Mateusz Cieciura, GR1, 234337\end{large} \\
	\br
	\today
\end{center}

\section{Wstęp}

Celem projektu nr 2 jest rozwinięcie projektu nr 1 i dodanie do niego funkcjonalności
usuwania elementów zasłoniętych na scenie.

\section{Algorytm}

Do realizacji w/w zadania wybrano algorytm malarski.
Jest to jeden z najprostszych algorytmów do eliminacji elementów zasłoniętych,
inaczej nazywa się go sortowaniem po głębokości.

Polega on na rozbiciu sceny na czynniki elementarne (w tym przypadku -- ściany),
obliczeniu reprezentatywnej wartości Z dla każdej ściany, posortowaniu ich po
głębokości (składowej Z) i narysowaniu sceny od elementów znajdujących się najdalej
do elementów znajdujących się najbliżej.

\section{Opis implementacji algorytmu}

Aby w/w algorytm zrealizować w programie wykonanym do projektu nr 1 należy
wykonać następujące kroki:

\begin{enumerate}
	\item dla każdego prostopadłościanu na scenie weź zbiór ścian
	\item umieść wszystkie zbiory ścian w jednej -- globalnym zbiorze ścian 
	\item dla każdego elementu zbioru oblicz wartość $Z_{srednia}$ jako średnią
	arytmetyczną ze składowej Z wszystkich wierzchołków tworzących ścianę
	\item posortuj ściany według wartości $Z_{srednia}$
	\item narysuj kolejno ściany zaczynając od tej najdalej położonej
\end{enumerate}

Zmienia to podejście do rysowania sceny względem projektu nr 1.
W projekcie nr 1 rysowanie przebiegało z osobna dla każdego jej elementu --
każdego prostopadłościanu.

W projekcie nr 2 -- rysowanie odbywa się dla całej sceny, gdzie najpierw
uwzględniane jest położenie jej elementów względem siebie.

\section{Technologia}

Program stworzony w projekcie nr 1 zostanie rozbudowany o nowe funkcjonalności.
Technologia pozostaje bez zmian i jest to język \texttt{TypeScript}.

\end{document}
